---
title: Das WordPress-Plugin Social-Media-Widget verteilt(e) Spam
date: 2013-04-11T12:03:00+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- WordPress
- Plugin
- Spam
slug: das-wordpress-plugin-social-media-widget-verteilt-e-spam
---
Die Sicherheitsfirma Sucuri hat [herausgefunden](http://blog.sucuri.net/2013/04/wordpress-plugin-social-media-widget.html), dass das WordPress-Plugin Social-Media-Widget ab Version 4.0 missbraucht wurde um Spam-Code in die jeweiligen Blogs, welche das Plugin nutzen, einzuschleusen.

Version 4.0.1 soll wohl wieder bereinigt sein, aber bei mir bleibt ein komisches Gefühl zurück. Da ich nur zwei "social widgets" (RSS und E-Mail) genutzt habe, habe ich das Plugin nun komplett entfernt und zwei neue Icons per Hand eingebunden, die im Grunde genommen das gleiche machen. Nur eben sicherer.

Bisherige Nutzer des Plugins sollten sich, zumindest vorübergehend, nach einer Alternative umsehen.